{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja v√µin sulle kohti viia. Sa pedaalid, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kaks ratast."},{"text":"Ô∏è V√µid kanda kiivrit, kui mind kasutad."},{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Reisin radadel, kandes paljusid inimesi. Choo choo!","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Sa v√µid minu sees istuda."},{"text":"Peatun jaamades."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma viin inimesi √ºle vee, aga ma ei ole allveelaev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun."},{"text":"üòÄ Mul on vahel sarv."},{"text":"Ô∏è Kapten ajab mind."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin sind kaugele maadele.","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"V√µin reisida erinevatesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis aitab inimesi, kui nad on haiged v√µi haiget saanud.","hints":[{"text":"Mul on sireen."},{"text":"Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Mul on punane rist peal."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Kannan linnas palju inimesi ja peatun tihti.","hints":[{"text":"Mul on marsruut, kus on palju peatusi."},{"text":"Sa maksad piletiraha, et minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è Olen tihti punane, kollane v√µi sinine."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mul on mootor ja kaks ratast ning inimesed kannavad kiivreid, kui nad minuga s√µidavad.","hints":[{"text":"Olen kiirem kui jalgratas, kuid v√§iksem kui auto."},{"text":"Sa pead kasutama oma k√§si, et mind juhtida."},{"text":"Ô∏è V√µin olla vali!"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"V√µin lennata ilma tiibadeta ja keerutan terad ringi.","hints":[{"text":"V√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"Ma v√µin maanduda √ºhe hoone katusel."},{"text":"Vahel kasutatakse mind p√§√§stet√∂√∂del"}],"options":[{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen v√§ga suur ja vean kaupa √ºle kogu riigi maanteel. Vahel on mul 18 ratast!","hints":[{"text":"Tihti toimetan asju poodidesse."},{"text":"Ô∏è Sa n√§ed mind maanteel."},{"text":"Olen pikem kui auto."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin kaugele kosmosesse ja kannan astronaute. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Sa vajad erilist koolitust, et minuga s√µita."},{"text":"Reisin teistele planeetidele."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Blimp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane, pikk ja k√µver. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne suupiste primaatidele"},{"text":"Kasvan puudel"},{"text":"Tulen kobaratesse"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune, mahlane ja tihti punane. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Mind kasutatakse pirukates ja mahlas."},{"text":"Arstid soovitavad s√º√ºa √ºht minust tihti."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge, k√ºlm ja magus. Mind s√º√ºakse tihti kuumal p√§eval ja tullakse paljudes maitsetes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lapsed armastavad mind suvel s√º√ºa."},{"text":"Mind serveeritakse tihti koonuses v√µi tassis."},{"text":"Sulatan, kui j√§tad mu p√§ikese k√§tte v√§lja."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk, oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny lemmik maiuspala!"},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine on sinu n√§gemisele hea."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Hiired armastavad mind n√§ksida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti kr√µbinatega."},{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsete ja tekstuuridega."},{"text":"Tihti v√µib mind leida pitsade pealt."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"V√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan kaunades. Paljudele ei meeldi mind s√º√ºa, aga ma olen terve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunvilja t√º√ºp."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana."},{"text":"M√µned arvavad, et ma maitsen naljakalt."}],"options":[{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliivid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast ja mul on palju lisandeid. Sa v√µid mind kolmnurkadesse viilida ja s√µpradega jagada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne peotoit."},{"text":"Tavaliselt on tomatikaste."},{"text":"Tihtipeale lisandiks juust."}],"options":[{"label":"Sandwich","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true},{"label":"Taco","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen jook, mis tuleb lehmadest. Ma olen valge ja hea su luudele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit √ºhest taluloomast."},{"text":"Mind serveeritakse sageli teraviljaga."},{"text":"Olen kaltsiumirikas."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune puuvili, mis v√µib olla roheline, punane v√µi lilla. Kasvatan kobarates viinapuudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen harjunud mahla ja tarretise valmistamiseks."},{"text":"Olen harjunud ka veini tegema (aga lapsed ei tohiks seda juua!)."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen jahvatatud seemnetest valmistatud kollane levik. Mind kasutatakse tihti v√µileibades ja l√§heb h√§sti tarretisega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed on minu suhtes allergilised."},{"text":"Olen populaarne koostisosa koolil√µunates."},{"text":"Mind valmistatakse p√§hklist."}],"options":[{"label":"Maap√§hkliv√µi","isCorrect":true},{"label":"Jam","isCorrect":false},{"label":"Mesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}